廣州地鐵安檢升級 旅客入閘前須通過人臉識別

近日路過珠江新城，萬勝圍等地鐵站的市民會發現，在進站口安檢通道附近，多了一個可以人臉識別的安檢門（見上圖）。記者從廣州地鐵獲悉，為了提高乘客出行安全的保障力度，為無安檢新模式的研究積累經驗，符合符合未來需求的城市出行服務系統，在遵循物過安檢機原則的前提下，10,26日起，廣州地鐵將分別就物品安檢人體安檢試點新型技術。其中，萬勝圍站A口等四個地鐵站將率先試點試點認證認證安檢..

四個地鐵站試點實名認證

據介紹，廣州地鐵與廣州佳都數據服務有限公司和廣電通智能智能有限公司有限公司合作，了了實名認證安檢通道..

實名認證通道將在萬勝圍站甲口，珠江新城站口B1，B嘉禾望崗站ë口及體育西路站口試點，通過人臉識別功能實現乘客通行實名認證，可進一步提高危險因素排查準確率，增強乘客出行安全的保障力度力度。

24日下午，記者走訪發現，上述站點的設備設備到位。實名認證通道設置在原本的通道旁邊，安檢門和掃掃二維碼功能........

官方只需提前下載廣州地鐵官方APP，在智慧安檢（板塊）進行認證和人臉採集採集即可開通開通智慧安檢功能，開通成功後後刷臉便可便通過實名認證安檢通道..

，該安檢通道啟動之後，可實現無需安檢人員值守..

個人信息僅限於智慧安檢使用

值得注意的是，手機註冊涉及到收集乘客的隱私資料，廣州地鐵表示，目前，智慧安檢的APP註冊功能已經完成了安全測試。同時，公安部門已授權廣州地鐵獲取乘客身份信息開展智慧安檢工作，廣州地鐵為此也專門在數據中心建設了智慧安檢雲平台。

據有關負責人介紹，“智慧安檢”功能由乘客自願開通，收集的相關資料僅限於智慧安檢使用，其他合作商不留存相關信息。

物品安檢和人體安檢全面升級

除了試點實名認證，針對於人體安檢，地鐵地鐵還博微太赫茲信息科技科技合作，開展了太赫茲赫茲新型安檢通道..

該通道設置在花都廣場站甲口，利用太赫茲光波和先進的成像技術，實現對乘客隨身攜帶的金屬，陶瓷，粉末，液體，膠體等物品進行檢測，本身不存在電離或電磁輻射區別。於現有的安檢通道，太新型安檢通道不僅可探測乘客隨身攜帶的金屬物質，還補充對非金屬非金屬物質的探測，的進一步提高對地鐵安全運營的把控.....

此外，針對物品安檢，廣州地鐵將在萬勝圍，珠江新城，嘉禾望崗三座車站，試點使用“集中判圖”系統，該套系統採用了先進的圖像實時傳輸技術，並具有人工智能輔助判圖的功能，將改變單純依賴安檢員肉眼判別圖像的現狀，有效提升安檢員的判圖和危險危險物品識別的準確率。豐茂記者陳澤雲，通訊員李麗雲，豐茂聖聖））

保障力度

搭個地鐵仲要實名人臉識別，強國

同放監差唔多

搭地鐵都要提早兩個鐘到接受檢查

佢地搭地鐵真係好煩, 入閘要除袋(大細袋)過機
深圳過關反而細袋直過

攪左撿查咁多年, 好心就裝修, 將撿查融入建築
用左咁多年全部d 野都仍然係臨時性
一d 都唔方便又無速度

因為唔係全年咁嚴，一冇d嘜會嘜會又鬆返好多

咁驚人炸，拆鳩左條地鐵佢用返巴士囉，炸晒都係60個

你真係當人冇去過
深圳仲煩

唔講以為支那發生過911等級的恐襲

最煩係帶支水都要比人check
心諗咁驚直頭鎖國咪比人出入嘢

集中營

幾時到港鐵？

巴打點睇日本
入個境都要人面加指模

泰國啲袋都係抽查
佢地個個都要排長龍
買左噴髮膠殺蟲水就唔比搭地鐵
水又要飲啖係咪腐蝕性液體

拎出入境同搭地鐵比

中國多仇家
又驚比人斬

你係咪冇睇篇文
廣州已經唔係查行李咁簡單

越多安檢器材就有越多part可以貪

驚撚到

真係伏你等你一出閘郁手都得啦

睇左唔可以講返行李？